林卓廷籌備緊幫721受害者告一哥 / 鄺仔：有市民入稟法院要求公開831 cctv

【看中國2019年9月9日訊】（看中國記者王維中採訪報道）香港反送中運動中，發生在7月21日「元朗恐襲」事件震驚全港，事件中的七位受害者，宣佈擬民事起訴香港警務處處長盧偉聰及警隊。

7月21日當晚在元朗恐襲事件中受傷的民主黨立法會議員林卓廷，連同七位當日受害人星期一召開記者會。

民主黨表示，7.21元朗恐襲是香港警方有意包庇黑社會無差別襲擊市民，因此聯繫多名受害者，並組成律師團隊作初步評估。林卓廷表示已組織當日元朗恐襲七位傷者加入訴訟，證人團隊有十多位，包含二位向警方報案的元朗區區議員麥業成和黃偉賢可以作證，也有現場目擊事件經過的人士。

林卓廷解釋提出民事訴訟是因為有當日大量的證據，證明警方當日預先已接獲情報，得悉元朗一帶有白衣人聚集的消息，但未作任何部署及時制止事件發生，屬嚴重失職。

受害者計劃提出民事起訴，控告警務處處長盧偉聰、負責行動的副處長、新界北區指揮官、元朗區指揮官，及當日元朗西鐵站到場目擊市民被襲但離開的兩名警員，林卓廷說：「我們希望找出當天在元朗警區，以及在警務處總部前前後後所有部署的決定。到底是什麼人做出這樣荒謬的決定，導致有這麼多市民被黑社會份子，無差別長時間襲擊。」

他強調除追討醫療損失，並期望可找出真相：「可以迫使警方交代他們行動部署的詳情，希望可以還這麼多傷者和香港市民公道，我強調‘721恐襲案’，如果警方不作一個清晰全面的交代，同香港市民道歉，承擔相關法律後果，這個‘721恐襲’將會是香港警隊永遠的黑點。」

年近六旬的林女士當日走避時，在樓梯跌倒，腳部發炎惡化，至今仍需以輪椅代步。她憶述當日事件經過時仍心有餘悸，激動落淚，稱當日嘗試到天水圍警署報案，卻見警署落閘，對警方徹底失信心。

她說:「我沒想到香港會是這樣，警署關閘，是什麼道理。家庭醫生有問我有否去看急症，我說我很害怕不敢去看醫生，因為警署關閘，我去醫院我又怕，所以我沒去醫院，醫生幫我看了幾次，也找了心理輔導。」

市民崔先生當日被襲擊，手上仍有明顯傷痕。他說，當日下午4-5時已收到朋友提醒有白衣人聚集想打人，但不以為然，至晚上10時許吃完飯回來，從元朗站步出列車後，看到有多人在電梯被襲，自己再回到在月台車廂時，因走避不及，被雪糕筒打中手臂，更被棍打傷頸和腰，傷口出血。

他批評警方非常荒謬及離譜，令人失望，「我想像不到這麼荒謬，只有在拍電視的東西會真實發生。真不知道說什麼好。」

民主黨立法會議員尹兆堅呼籲，當日被襲人士嘗試報警不果，以及目擊者可聯絡其辦事處提供資料，以助他們掌握更多證據控告警方。

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

推

話唔定警方將段片刪改緊喇

生要見人，死要見屍。

推呀~ 告佢老母!

721!